終審法院法官麥嘉琳:人大釋法無損香港司法

終院法官麥嘉琳:人大釋法無損香港司法 時事脈搏 | 今日 11:50 AAA
Image description
終審法院加拿大籍非常任法官麥嘉琳(Beverley McLachlin)接受加拿大傳媒訪問時表示，香港法律被非常嚴格地使用，在世界屬於高評審級別，法院亦是獨立運作，不可能受外界壓力而惡化。

麥嘉琳認為，香港司法體系可以免受外部壓力干擾，又認為全國人大常委會謹慎運用權力去釋法，無實際影響香港法院的審訊，不認同會削弱香港司法系統。

她又提到，曾目睹近90萬人相當和平有序地遊行，感受相當深刻，認為他們和平地表達理念，相信獨立的法院制度能延續到未來。

麥嘉琳是加拿大首位女性首席大法官，2018年起獲港府委任為香港終審法院非常任法官，亦是第一名加籍法官擔任香港終院非常任法官。

下一篇： 大摩料3內房股未來15日上升 12月銷售增長強勁

上一篇： 港元1個月拆息跌穿2.3厘

AAA 編輯推介
剩餘時間: 0天7小時
人行降準泵8000億撐小微企
今日信報

剩餘時間: 0天7小時
元旦遊行生亂腰斬 全日拘400人
今日信報

【信報月刊】向松祚：中國民營企業家信心嚴…

剩餘時間: 1天7小時
商品股尋寶 黃金看高半線
陸文 ｜ 今日信報

【信報月刊】梁愛詩：香港仍享司法獨立
今日熱門文章
【盤房來料】劉嘉玲概念 艾德韋宣抽得過
即巿股評 ｜ 今日 13:12

【每月拆局】2020年股市:波濤洶湧 處變不驚
即巿股評 ｜ 今日 07:00

女信徒強拉握手 教宗動怒事後道歉
時事脈搏 ｜ 今日 05:17

開市焦點:人行突降準 港股有望紅盤高開
港股直擊 ｜ 今日 08:48

終院法官麥嘉琳:人大釋法無損香港司法
時事脈搏 ｜ 今日 11:50

麗閣邨單位搜出10支手槍 涉案夫婦被捕
時事脈搏 ｜ 今日 11:12

雷蛇分支申請新加坡全數字銀行牌照
重要通告 ｜ 今日 09:06

聯想前副總裁常程加入小米 出任副總裁
港股直擊 ｜ 今日 11:05

【異動股】領展曾跌逾1% 今日開始每手拆細
港股直擊 ｜ 今日 11:07

中金料降準改善需求預期 睇好水泥 建材及銅板塊
港股直擊 ｜ 今日 10:22

回上

信報財經新聞有限公司版權所有，不得轉載

Copyright © 2020 Hong Kong Economic Journal Company Limited. All rights reserved.

臭閪

加拿大
唔意外

啱呀
Chinada係咁上下
中國加拿大

想中國釋放兩名前外交官?

你講乜都啱㗎啦

所以不嬲話香港法律界譚仔阿姐都做得

只要根正苗紅就是法律

山西布政司果五千兩

奶共奶到傻撚左

天真到

支那形容既奶共小國有個奶共法官係好正常既事

真
因為香港司法可信性=0

恭喜麥小姐全家可以世世代代做個堂堂正正既大灣區人！

香港有司法獨立呢句野仲難聽過屌你老母

係方唐鏡果5千兩, 收埋左喺灶底

五毛

而家話三權合作喎，點唔受干預

上次䆁法，係法庭未判先䆁

請埋d垃圾法官，所以變左紅底法院

係咪想入埋制裁名單？

有毒氣體無害

叫佢放棄加大拿藉 入藉中國 改變中國先

問題係支共依家亂七咁嚟
btw,香港已無法治

咪on9
講到濫曬

而家專請white trash扮國際持平
同火鍋大王個堆垃圾差唔多

加拿大捉孟晚舟
加拿大籍ge人又點夠講反共ge野呢?

風起了

傻閪

又一隻白皮紅心法官

又係奶共加拿大

你老母如果俾人女女女，
都冇損佢係一個女人，
你要唔要做埋藍絲天使?

老強無損處女膜完整性

基本法第158條寫明
只有香港法院喺作出終審裁決 而有需要解釋中國政府負責管理嘅香港事務(i.e 外交及國防)或中國政府與香港關係有關嘅基本法條文時 先可透過終審法院請全國人大常委會作出釋法

咁請問除咗2011年嘅剛果案之外 其它果4次由特區政府主動提出嘅釋法請求係建基於乜嘢法理基礎? 如果連政府作出釋法請求呢個行為本身已經係違緊憲 咁請問Madam Justice McLachlin NPJ釋法又點樣無損「法治」呢?

加籍老閪，可無視

你呢堆都係廢話

沒有國哪有法律

奶到呢

PRO-BEIJING Canadian ? Beverley McLachlin

為左份工，可以奶到幾盡？

係法律層面佢有佢既權，不過你將啲法愈釋愈惡、愈釋愈壓迫人民，最後人民出嚟反抗唔好再問點解

以法制民既大秦帝國有先例

佢真係痴撚線
唔排除佢真係咁諗
有啲離地膠層真係咁樣

而家嘅司法制度已經唔係幾獨立啦，佢睇唔到啫⋯⋯

離地離到上太空 法律不斷比人拎黎做武器打壓政見唔同嘅人仲話損害唔到司法

哦

sir?

睇黎要釋法打擊香港

Sir你老母

支拿大

法治有險可守

啱呀
你唔會損害到一啲已經唔存在嘅野

重點係"謹慎"2隻字

支那大

制裁佢啦屌
咁都講得出cls

有d報章話原文係講終審法院係獨立可信
但全部變哂標題黨

屌你，海外法官都奶共

法治未死

釋法搞到多左幾多個雙非

唔好搞法院
唔好搞紅官

謹慎運用先係重點

On9 關你撚事

唉! 真係令人失望。

d法官入職條件咁低架 中3畢業都做得掂啦

要立法唔可以有雙重國籍

有咩關係?

佢一定認同佢加拿大同胞 果個大使館員工比支那政府捉係罪有應得

宣誓釋法追溯DQ無損害法治？

賤種，呢啲垃圾唔奶共支共會比佢上位?

支持將呢個法官送中處理
感受嚴格執法既美好幻想

我洗撚同你講法律咩？
香港已經俾黑警帶入無法治時代
市民唔會同你客氣

搵仔啦

做得都係任命 完

香港人: 普選無損中國權力

一鳩樣喇
下層法院亂鳩咁判決
證明上層終審法院無鳩用

9判都得啦一堆垃圾紅官

咁你都講得出好傷心失望

如果咁都無損司法
姐係話套司法制度根本有問題

惟有體制外抗爭

用white trash 洗白

正臭雞
人老無人屌想支共屌你個老閪？

制裁

又一奶支狗

人大釋法無損香港司法,因為人大可以架空司法系統

加拿大同澳洲

我想問佢人大䆁法，龍門任佢擺都無司香港司法？

制裁名單後補

認為全國人大常委會謹慎運用權力去釋法
又一個平行世界....定訓左成個世紀

好一句謹慎運用權，咁主觀，你玩哂喇。點解唔係基於制定標準？查一查，明白哂，完全係中共嘅世界根本冇釋法標準，任佢話點就點。

咁都仲叫冇影響失望，失望，好撚失望呀香港司法系統

制裁名單

因為香港司法本身就開咗隻官方後門

CHINADA

奶共狗

係呀 無損司法 因為d官一樣跟中共立既法判
但損害咗公義同法治

當年DQ案都未出結果中共就出黎釋法，唔係破壞香港司法獨立係咩？

佢漏左表面上

監警會都係投訴獨立
不受外界干預

Sir

對共黨太樂觀

加拿大 奶共 不意外
成堆支那去晒加拿大

釋法寫左係基本法度
佢正當咁用當然冇問題

但屌你老母dq案終院都判人大衝出黎9up
咁都唔撚影響法治？

你試吓企係銅鑼灣

未判

你制到咪制囉 傻鳩
人地同美國佬仲親過你啦

家陣你係被架空既嗰個
咁到可以忍氣吞聲

洋五毛

象牙塔法官 一係離地到冇腦 一係奶支奶到仆街

幾時生效

收左共產黨錢啦肯定

岩既

香港司法衰到貼地

加拿大梁愛屍

唔係來福打常威咩？

躝啦屌你老母 影衰晒啲女人 你試下問下lady hale係咪無損丫傻閪

Chinada Judge I am not surprise

On9

唉

麻煩加佢入Sanction list

共狗

主動釋法就是削弱高度自治。

大陸人一向無法治精神，
仲沿用清朝的官威

奶共法官
人大釋法
破壞法治
輸打贏要

天滅支共 全黨死清光

總之與民為敵就係法治精神啦係咪呀老臭閪

香港內政不容西方人說三道四！

奶奶奶
唔知鞋底咩味呢？

奶呀奶

連埋岩岩睇到藍廢物對新SARS評論個po
真心覺得人類天性就係應該要互相殘殺
有d人有d事 根本就係水溝油
真係講多都廢事

講個笑話比大家聽，香港司法獨立

支拿大 Chinada
個名好match

加拿大藉?
定想做中國藉呀

屌你 垃圾加拿大

我立法比你守呀

叫美國查下呢條臭閪啦，收撚咗利益啦

Lady Hale 黎咗先講嘢

香港法律被非常嚴格地使用，在世界屬於高評審級別

訓咗半年？而家法律日日俾黑警同律政司濫用扮睇唔到？點解同狗有關就輕判？

佢可能意思係話，人大直到現在所釋嘅法暫時無損大部份案件的司法。

加拿大籍

此post已完

白皮豬

但係個標題無錯喎

傻撚左1